激進民主派：收款不智

激進民主派：收款不智

要聞

林鄭日前出席民主黨黨慶。

【本報訊】特首林鄭月娥捐款予民主黨一事激起千重浪，首當其衝的自然是林鄭本人以及一眾將事件看在眼裏的建制派。其實民主派陣營內亦有一定意見，特別是激進民主派，認為今次民主黨收取林鄭捐款不智，甚至令激進民主派陷尷尬局面。

打選戰高呼反威權

林鄭前晚向民主黨捐款後，建制派昨日在明在暗都顯露出不悅之情。反之民主黨以外的各路民主派人馬都未見大舉口誅筆伐。
有激進民主派人士直言，其實民主黨接受林鄭捐款一事極為不智。該人士解釋，建制派對事件「葡萄（妒忌）」已是預期之內，然而對民主派來說，打着「反DQ、反威權」口號的立法會補選才剛剛結束，民主黨隨即接受林鄭捐款，自然令一同打選戰的激進民主派感到尷尬。

不過民主派亦有意見認為，林鄭此舉能否如部份建制派所言，收激化民主派內鬥之效仍有待觀察，但至少反映林鄭行事經已去到不會理會建制派感受的地步，相信林鄭自覺只需要「搞得掂」國家主席習近平一人便可。反正如《國歌法》立法、高鐵一地兩檢等極具爭議問題，建制派自然會「歸隊」，不會反對林鄭，所以林鄭更有恃無恐。

至於民主黨的社交網站專頁亦出現兩種聲音，有網民留言批評民主黨收取林鄭捐款，亦有網民留言稱可以收取林鄭捐款，將來亦可以繼續要求「結束一黨專政」。

■記者呂浩然

相關新聞

建制與林鄭矛盾加深
要聞 5小時前

林鄭捐3萬予民主黨 葉劉：好危險建制派不滿 「我哋值幾多」
要聞 5小時前